[財技] 【大劉撐許家印】華置陪恒大自我加租 撐高大樓估值

【大劉撐許家印】華置陪恒大自我加租 撐高大樓估值

華置（127）大股東劉鑾雄與恒大（3333）關係千絲萬縷，恒大為撐高前身為美國萬通大廈的恒大中心估值，「自我加租」3倍，華置亦陪同加租6成，令恒大中心估值升至225億元。

《明報》取得恒大中心項目120億元貸融資的推介文件，其中指恒大中心今年租金收入增長83.4%至3.62億元，不過大幅增長原因為恒大、華置聯手泡製，雙方取消現有的恒大中心租約，再簽新約，並分別加租321%及64%。以恒大自行租用的93,119呎計算，呎租高達129元，較恒大中心的平均呎租約86元、或附近的夏慤大廈最新租賃成交的每呎52元都要高。

相比恒大、華置驚人的加租幅度，恒大中心其他租戶的加幅則相對合埋，如美國萬通加租9%、來寶集團加租8%。

恒大於2015年向華置購入當時稱美國萬通大廈的恒大中心，作價125億，溢價25%，華置亦罕有地容許分期付款，恒大支付訂金12.5億及成交後支付37.5億，餘額於6年內每年支付12.5億元。

有錢佬話咁易就賺多幾廿億

其實犯唔犯法

大把律師計住啦

而且，香港政府邊敢郁有錢佬

你睇法官見到富家子犯法都隻眼開隻眼閉

加租比自己， 甲戶口過數比乙戶口，再轉返比甲戶口